﻿ Đôi nữ Trung_Quốc đăng_quang !
Ngày 27/1 , Yan_Zi và Zheng_Jie đã trở_thành những người Trung_Quốc đầu_tiên đăng_quang ở một giải quần_vợt Grand_Slam khi chiến_thắng đôi hạt_giống số 1 Lisa_Raymod ( Mỹ ) - Samantha_Stosur ( Úc ) trong 3 séc ( 2/6 , 7/6 , 6/3 ) trong trận chung_kết đôi nữ .
Cả hai đều rất vui_mừng trước thắng_lợi này và cho rằng : “ Đây là một điều rất tốt cho quần_vợt Trung_Quốc khi đất_nước chúng_tôi đang chuẩn_bị ráo_riết cho việc tổ_chức Olympic mùa_hè vào 2 năm tới ” .
Như_vậy sau thành_công của đôi nữ Li_Ting - Sun_Tiantian tại Olympic_Athenss 2004 , 2 cô_gái Yan_Zi và Zheng_Jie đã tạo thêm một chiến_tích vang_dội cho các tay_vợt nữ Trung_Quốc trên đấu_trường quốc_tế .
Ở giải Úc mở_rộng năm nay , đôi Li_Ting - Sun_Tiantian đã phải gác vợt trước đôi Lisa_Raymod - Samantha_Stosur chỉ trong 2 séc ( 3/6 , 4/6 ) .
Sau khi thua Kim_Clijsters ( Bỉ ) ở tứ_kết , cựu số 1 thế_giới Martina_Hingis ( Thụy_Sĩ ) vẫn chưa dừng cuộc_chơi ở giải đấu Grand_Slam đầu_tiên trong năm nay .
Đứng đôi với tay_vợt nam Ấn Độ_Mahessh_Bhupathi , Hingis đã tiến đến trận chung_kết đôi nam_nữ ( sau khi thắng đôi Úc Paul_Hanley - Samantha_Stosur 2 séc cùng tỷ_số 6/3 ở bán_kết ) với đôi Daniel_Nestor ( Canada ) - Elena_Likhovtseva ( Nga ) .
Đôi nam số 1 thế_giới , hai anh_em Bob_Bryan - Mike_Bryan ( Mỹ ) thắng tiếp Paul_Hanley ( Úc ) - Kevin_Ullyett ( Zimbabue ) 2 - 0 để vào chung_kết với Martin_Damm ( Czech ) - Leander_Paes ( Ấn Độ ) .
Theo Nhựt_Quang_Thanh niên
